---
title: awk简介
date: 2018-03-05
tag: [linux,tool,awk]
categories: Linux
author: wmsj100
mail: wmsj100@hotmail.com
---

# awk 简介
- 学习linux 的同人，都知道linux shell文本处理能力非常强大。有一组强大的文本处理工具 grep, sed, awk.
- grep 用作查找匹配文本
- sed 流处理工具，进行文本编辑和替换
- awk 是最强大的，经常用于生成报表，处理效率非常高，不光可以使用命令行快速处理文本，还可以编写awk文件，使用自己专有的语法函数，实现非常强大的功能。
- [学习参考资料](http://www.cnblogs.com/chengmo/archive/2013/01/17/2865479.html)
